Innerhalb des poi tags der tmb xml findet sich die xml repräsentation der poi tabelle der brandenburger tourismus datenbank

WURZEL(root)-ATTRIBUTE (NAME, ID, SPRACHE, REVISION, ZEITSTEMPEL, LETZTER BEARBEITER)

Ort (Location)
     verweist auf einen Eintrag der Ort Location Seite

Stammdatum((MASTERDATA))
    ist zugewiesen hat aber keine Funktion

Eintrag nicht anzeigen(NONVALIDITYPERIOD)
    Das Feld Eintrag nicht anzeigen besteht aus zwei Werten, welche einen Zeitraum markieren. In diesem Zeitraum soll das POI als inaktiv betrachtet werden!

Adressen(ADDRESSES) type:Array
    Ein POI kann 0..n Adressen enthalten, welche jeweils einen Ortsnamen, eine Postleitzahl, 
    die Straße sowie eine beliebige Anzahl an Koordinaten beinhalten können. 
    Unter dem Punkt addresses werden die Elemente noch einmal im Einzelnen aufgeführt.

VERBINDUNGEN (CONNECTIONS)
    Ein POI kann 0..n Verbindungen besitzen. 
    Typisch repräsentieren diese beispielsweise Telefon/Fax/Email-Verbindungen. 
    Mehr Informationen zu den möglichen Verbindungsarten befinden sich unter connection.
Jede Verbindungsart kann hierbei beliebig oft vorkommen - zum Beispiel können mehre E-Mail- Adressen 
angegeben sein. Eine Unterscheidung zwischen verschiedenen Adressen einer 
Verbindungsart ist redaktionell nicht möglich.

KATEGORIEN (CATEGORIES)
    Ein Poi besitzt 1..n Kategorien, ist also ein “Pflichtfeld”. 
    Eine Kategorie wird durch eine Klassifizierung repräsentiert, welche als Vorgänger die 
    Klassifizierung “Kategorie (root)” / Id: 12 besitzt. Weitere Informationen befinden sich bei 
    Kategorien. Die Rubriken / Kategorien und Ihre IDs werden in einer fortwährend aktualisierten 
    Liste von der TMB zur Verfügung gestellt (falls nicht vorhanden, bitte anfordern).

ZERTIFIKATE (CERTIFICATES)
    Ein Poi besitzt 0..n Zertifikate. Ein Zertifikat wird durch eine Klassifizierung repräsentiert, 
    welche als Vorgänger die Klassifizierung “Zertifikate (root)” / Id: 14 besitzt. 
    Weitere Informationen befinden sich bei Zertifikate .
    Die Zertifikate und Ihre IDs werden in einer fortwährend aktualisierten Liste von der TMB 
    zur Verfügung gestellt. Die jeweils relevanten Zertifikate werden in dieser 
    Liste den Kategorien zugeordnet.

BESCHREIBUNG (DESCRIPTION)
    Das Beschreibungfeld enthält ein Element vom Typ text. Dieses Element kann Text beliebiger 
    Länge enthalten und HTML- Auszeichnungen verwenden.

BESCHREIBUNG MOBIL (DESCRIPTIONMOBILESINGLE)
    Das Feld “Beschreibung Mobil” enthält ein Element vom Typ text. Dieses Element kann Text 
    beliebiger Länge enthalten und HTML-Auszeichnungen verwenden. Für mobile Endgeräte soll 
    zunächst geprüft werden, ob für ein POI ein “mobiler Text” vorliegt. Ist dies nicht der Fall, 
    wird der Standardtext (description) herangezogen.

VORSCHAUBILD (THUMBNAIL)
    Das Feld Vorschaubild enthält eine Referenz auf eine Bilddatei. Die Referenzierung erfolgt 
    über das Attribut id.

GALERIE (GALLERY)
    Das Feld Galerie ist ein Array und enthält 0..n Referenzen auf Bilddateien. Die Referenzierung
    erfolgt über das Attribut id der jeweiligen file-Elemente.

BUCHUNGSCODE (BOOKINGCODE)
    Das Feld Buchungscode ist ein Array und enthält 0..n Elemente des Typs bookingcodelang.
<bookingcode type="array">
    <bookingcodelang type="bookingcodelang">
        <label type="varchar">Buchungscode</label>
        <hotelcode type="varchar">12345</hotelcode>
        <productcode type="varchar">6789</productcode>
        <language type="varchar">DE</language>
        <tomasid type="varchar">12345</tomasid>
    </bookingcodelang>
</bookingcode>
    
    label           Bezeichnet den Namen eines Angebotes
    hotelcode       Bezeichnet den Hotelcode aus dem Buchungssystem TOMAS (z.B. 9HBBL1234)
    productcode     Bezeichnet den Leistungscode aus dem Buchungssystem TOMAS (z.B. WB1)
    language        Bezeichnet die Sprache der Buchung, die angesprochen werden soll, üblicherweise “de”
    tomasid         Bezeichnet die TOMAS-ID des Anbieters. Hiermit kann bspw. die Verbindung zur 
                    TOMAS SOAP-Schnittstelle hergestellt werden, um Daten wie Vakanzen und Preise live abzufragen.

SONSTIGER BUCHUNGSLINK (OTHERBOOKINGCODE)
    Das Feld Sonstiger Buchungslink ist ein varchar-Feld, welches einmal pro POI verwendet werden
    kann. Hier können sonstige Links zu beliebigen Buchungssystemen und Websites mit Buchungsfunktionen
    hinterlegt werden.

PRODUKTART (PRODUCT)
    Das Feld Produktart dient der Unterscheidung der POIs in Basis- und Premiumeinträge.

HAT DATENBLATT (HASDATASHEET)
    Dieses Feld vom Typ bool gibt an, ob zu dem POI ein Datenblatt mit 
    Barrierefreiheits-Informationen verfügbar ist.
    Ist der Wert true, so kann mithilfe der POI-Id ein Link zur Webseite “Barrierefrei Brandenburg”
    erzeugt werden. Der Link hat die Form 
    http://www.barrierefrei- brandenburg.de/index.php?id=dsview&tx_tmbpoisearch_pi2[poi]=XXXXX - 
    wobei XXXXX für die ID des POI steht!

SEO-LINK (CANONICAL)
    Dieses Textfeld enthält einen URL-Verweis auf den entsprechenden POI-Eintrag im Reiseland 
    Brandenburg (falls vorhanden).

PREISE (PRICE)
    Dieses Array-Feld enthält 0..n Preisinformationen vom Typ pricerangecomplex. Die Preise können
    je nach ausgezeichneter Kategorie unterschiedliche Felder enthalten.

<price type="array">
    <pricerangecomplex type="pricerangecomplex">
        <category type="pricecategory">adult</category>
        <price type="text">7</price>
        <description type="text">Beschreibung zum Preis</description>
    </pricerangecomplex>
    <pricerangecomplex type="pricerangecomplex">
        <category type="pricecategory">discount</category>
        <categorytext type="text">Gruppen</categorytext>
        <description type="text">Beschreibung Gruppen</description>
    </pricerangecomplex>
</price>

    PRICERANGECOMPLEX
    Der Datentyp Preis besteht aus 9 Feldern, welche jedoch nicht in allen Preiskategorien Anwendung finden.
<pricerangecomplex type="pricerangecomplex">
    <category type="pricecategory">discount</category>
    <price type="text">10</price>
    <ageto type="int2">0</ageto>
    <agefrom type="int2">16</agefrom>
    <adultcount type="int2">2</adultcount>
    <childrencount type="int2">4</childrencount>
    <groupprice type="bool">t</groupprice>
    <categorytext type="text">Text 123</categorytext>
    <description type="text">Beschreibung 123</description>
</pricerangecomplex>
    
    category    Dieser Wert bestimmt die Kategorie des Preises, welche wiederum die Verwendung der folgenden Felder definiert. 
                
                Mögliche Werte:
                    children
                    adult
                    group 
                    family 
                    senior 
                    reduced 
                    discount 
                    other
   
    price           Der Preis in Euro
    ageto/agefrom   Gültigkeit nach Altersbereich
    adultcount      Maximale Anzahl der Erwachsenen
    childrencount   Maximale Anzahl der Kinder
    groupprice      Wenn der Wert true ist, ist der Preis als Gruppenpreis zu interpretieren
    categorytext    Bei Auswahl der Kategorien „other“ und „discount“ wird hier die Kategorie frei benannt
    description     Ein freies Textfeld zur Beschreibung


WEITERE PREISE (OTHERPRICE)
    Das Feld Weitere Preise ist ein varchar- Feld, welches einmal pro POI verwendet werden kann.

ÖFFNUNGSZEITEN (OPENINGHOURS)
    Das Öffnungszeiten-Feld ist ein Array mit 0..n Elementen vom Typ openingtimedate

<openinghours type="array">
    <openingtimedate type="openingtimedate">
        <weekday type="varchar">tuesday</weekday>
        <timefrom type="time">00:00:00</timefrom>
        <timeto type="time">00:00:00</timeto>
        <open type="bool">t</open>
    </openingtimedate>
    <openingtimedate type="openingtimedate">
        <weekday type="varchar">thursday</weekday>
        <timefrom type="time">00:00:00</timefrom>
        <timeto type="time">00:00:00</timeto>
        <open type="bool">t</open>
    </openingtimedate>
    <openingtimedate type="openingtimedate">
        <weekday type="varchar">friday</weekday>
        <timefrom type="time">00:00:00</timefrom>
        <timeto type="time">00:00:00</timeto>
        <open type="bool">t</open>
    </openingtimedate>
    <openingtimedate type="openingtimedate">
        <weekday type="varchar">newYear</weekday>
        <timefrom type="time">00:00:00</timefrom>
        <timeto type="time">00:00:00</timeto>
    </openingtimedate>
    <openingtimedate type="openingtimedate">
        <weekday type="varchar">christmasEve</weekday>
        <timefrom type="time">00:00:00</timefrom>
        <timeto type="time">00:00:00</timeto>
    </openingtimedate>
</openinghours>

SONSTIGE ÖFFNUNGSZEITEN (OTHEROPENINGHOURS)
    Das Feld Sonstige Öffnungszeiten ist ein varchar- Feld, welches einmal pro POI verwendet werden kann. 
    Hier können Hinweise oder weitere Informationen zur Öffnungszeit hinterlegt werden.
    <otheropeninghours type="varchar">letzter Eintritt eine Stunde vor Schließung </otheropeninghours>

TOUREN (TOURS)
    Das Feld Touren ist ein Array-Feld, welches Referenzen auf 0..n Einträge vom Typ tour enthalten kann. 
    Die Referenzierung erfolgt über das id-Attribut innerhalb eines Touren-Elements.
    DEtails siehe Touren Tabelle.
    <tours type="array">
        <tour type="tour" id="77434"/>
    </tours>